歐盟發力嚴審外資大陸佬腳仔軟

【看中國2017年9月19日訊】針對歐盟高層最近對中國投資者，尤其是有政府背景的投資者亮出的「紅牌」。中國政治高層和商業協會都表達了明確的抵制態度，在警告中，威脅的成分也不少。
幾天前，歐盟最高領導層發力，宣布要嚴格審核「第三國」在歐洲的投資。雖然歐委會主席容克在9月13日發表的「盟情」咨文中沒有明確提及中國的名字。但外界普遍認為，歐盟正是應德國、法國和義大利這三個國家的要求，對尤其是來自中國的收購項目亮出了「紅牌」。
容克表示，歐盟將繼續對外資持開放態度，但是在面對與歐盟及其成員國合法利益背道而馳的投資時，要保護歐洲價值不受威脅。其中所提到值得重點審核的是例如能源、電信這樣的重要基礎設施領域，以及例如人工智慧、機器人、半導體、網路安全這樣的關鍵技術領域。此外，歐盟各國政府需要注意，投資方以及買家是否受到第三國政府的控制，例如是否得到了政府的大量資金支持。
「實實在在的好處」
針對歐盟高層的表態，中國官方本週一（9月18日）也給出了態度明確的反應。外交部發言人陸慷表示：在經濟全球化迅猛發展、各國利益高度融合的今天，貿易自由化和投資便利化是促進世界資源優化的重要內容和途徑。他指出：事實上，歐洲國家長期以來也一向倡導貿易自由化和投資便利化，並因此獲得了「實實在在的好處」。
所以，中國外交部表態稱：「希望歐方出臺有關措施時一定要嚴格遵循世界貿易組織基本原則、特別是非歧視性原則，避免保護主義思潮的干擾，避免向外界發出錯誤、混亂和消極的信號。」
德國是近年來歐洲最受中資企業歡迎的投資目的國。2016年，中資在德國創下巨額收購記錄。據安永公司統計，當年共有68家德國企業被中資收購，其中最大的一筆是收購工業機器人生產商庫卡。安永稱，收購耗資近47億歐元。
「德國政界無視機遇」
代表中國企業利益的官方機構--德國中國商會在回應德國之聲採訪要求時表示，歐委會主席容克表態後第一時間，該商會就做出了反映。該商會針對容克的表態評論稱：「在德中資企業再次對歐委會關於加強外資審查的提議感到不解及擔憂。」德國中國商會認為，歐洲和德國政界「越來越無視」中國投資帶來的機遇。該會以著名的機器人製造商庫卡公司為例指出，被中國企業併購後，投資方宣布將在德國追加數百萬歐元的投資並大幅提升2017業績，並謀求在中國市場取得領先地位。德國中國商會認為：「這在一年前是不可想像的。」
該商會指出，諸多案例表明，與中國投資者建立基於互信的夥伴關係是眾多並購案例取得成功的原因。受益於市場開放和全球化的德國和歐洲，未來要阻止和限制此種有利於自身經濟的企業夥伴關係，是「很難想像」的事情。
與外交部的態度一致，德國中國商會在表達了反對意見的同時也釋放出了明確的警告，指出：「在德中資企業意識到，未來會面對更多政治的不確定性和不透明性，在海外進行投資的風險因此被無謂地加大了。」該商會認為：「相關法律、法規的變化可能對中國企業當前以及未來的投資計畫產生影響，並對德國和歐洲經濟和投資環境帶來持久的傷害。」

歐盟不識抬舉 唔識得把握機遇

唔好比佢停

歐盟未富先驕。

歐盟會被邊緣化。

newlife五毛起底

中國應該係貿易保護主義既最積極實行者？

咁咪仲好，冇得走資

又唔撚見你自己開放？

電話得中國移動，中國聯通，中國電信。

電力呢？？

冇競爭力

投資人地國家果時就屌鳩對方行保護主義
人地屌鳩佢果時就話不得干預內政

歐盟會被邊緣化